Опишіть своїми словами різницю між функціями setTimeout() і setInterval()`.

Різниця між setTimeout та setInterval полягає в тому, що setTimeout викликає функцію один раз через певний інтервал часу, тоді як setInterval дозволяє викликати функцію регулярно з певним інтервалом часу між кожним викликом.

Що станеться, якщо в функцію setTimeout() передати нульову затримку? Чи спрацює вона миттєво і чому?

Якщо передати нульову затримку в setTimeout, то функція буде викликана асинхронно після найкоротшої можливої затримки. Це означає, що функція не буде викликана миттєво, а буде поставлена в чергу і запланована на виконання після завершення виконання поточного скрипту.

Чому важливо не забувати викликати функцію clearInterval(), коли раніше створений цикл запуску вам вже не потрібен?

clearInterval використовується для очищення ідентифікатора таймера, який був встановлений раніше за допомогою setInterval. Якщо ідентифікатор таймера не ідентифікує раніше встановлену дію, то ця функція нічого не робить. Наприклад, якщо не очистити цикл запуску, то він буде продовжуватися безкінечно.